\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2016}{Физбой}{9 класс. Полуфинал}
\large

\libproblem{moscow-city}{2009-08-2}
\libproblem{original}{electric-kettle}
\libproblem{rayon}{2007-09-4}
\libproblem{rayon}{2006-09-2}
\libproblem{original}{pi-static}


\task{
    Собрана схема, содержащая $50$ разных амперметров и $50$ одинаковых вольтметров.
    Показания первого вольтметра $U_1 = 9.6~\textit{В}$, первого амперметра $I_1 = 9.5~\textit{мА}$,
    второго амперметра $I_2 = 9.2~\textit{мА}$. Определите по этим данным сумму показаний всех
    вольтметров.
}


\begin{figure}[ht]
    \centering
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, scale = 1, thick, transform shape]
		\pgfmathsetmacro{\r}{.4};
        \pgfmathsetmacro{\d}{2};	
		\draw[dotted] (1.5*\d, 0) -- (2*\d, 0);
		\foreach \x in {.5, 1.5, 3}{
        	\draw(\x*\d,0) -- (\x*\d-\d,0);
        }
        \foreach \x in {.5, 1.5, 3}{
            \draw(\x*\d,0) -- (\x*\d,-\d);
        }
		\draw (-.5*\d, -\d) -- (3*\d, -\d);
		\draw[fill = white] (0,0)circle(\r) node(A1) {$A_1$};
		\draw[fill = white] (\d,0)circle(\r) node(A2) {$A_2$};	
		\draw[fill = white] (2.5*\d,0)circle(\r) node(A3) {$A_{50}$};
		\draw[fill = white] (.5*\d,-.5*\d)circle(\r) node(V1) {$V_1$};
		\draw[fill = white] (1.5*\d,-.5*\d)circle(\r) node(V2) {$V_2$};
		\draw[fill = white] (3*\d,-.5*\d) circle(\r) node(V2) {$V_{50}$};
		\draw (-.5*\d, 0) to[battery] (-.5*\d, -\d);
	\end{tikzpicture}
\end{figure}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
